Arm 架構 Mac搭載的 Apple Silicon 處理器將以 8 組高效能 CPU 與 4 組低功耗 CPU 構成

以目前處理器運算效能表現來看，蘋果現行推行的A系列處理器幾乎已經等同，甚至超過主流Intel或AMD處理器運算效能，而藉由Arm架構設計特性更可讓裝置耗電更低，同時也能讓電池續航時間更長。

效能將在Intel Core i7-1065G7，或是AMD Ryzen 5 4500U之上

在WWDC 2020上公布以Arm架構設計的蘋果首款PC處理器Apple Silicon，雖然並未具體說明其規格細節，但確定會以台積電5nm製程技術打造，另外則預期採用8組代號「Firestorm」的高效能CPU，以及4組代號「Icestorm」低功耗CPU構成。

雖然目前並未有實際採用Apple Silicon處理器的裝置曝光，但以蘋果日前向開發者提供搭載A12Z處理器的Mac mini形式開發機種，在Geekbench 5上的OpenCL效能測試結果，圖形運算表現幾乎等同Intel Core i7-1065G7，或是AMD Ryzen 5 4500U，意味日後採用Apple Silicon處理器的裝置，在運算效能表現將會更高。

以目前處理器運算效能表現來看，蘋果現行推行的A系列處理器幾乎已經等同，甚至超過主流Intel或AMD處理器運算效能，而藉由Arm架構設計特性更可讓裝置耗電更低，同時也能讓電池續航時間更長。

同時，加上整合類神經網路的人工智慧技術應用、常時連網設計，以及其他更多行動裝置應用功能，若蘋果更進一步整合PCIe、Thunderbolt連接埠等設計，藉此整合外接獨立顯示卡、更多擴充應用裝置，預期可讓未來採用Apple Silicon處理器的Mac裝置能有更多元應用模式。

點解蘋果咁易設計到勁過 intel 同 amd 既 cpu?

我諗係專門優化
想點設計都得

淨係serve 一種OS, 一套hardware
想點玩都得la

igpu打和=勁過intel、amd？

最佳化*

手機cpu佢年年增長20%

intel 擠牙膏5%

呢個test 只係 mobile CPU + iGPU

蘋果係咪仲有好多大絕未出啊

話晒叫做科技龍頭公司

仆街煙條，蘋果都忍唔L到佢， 我地用家就要繼續忍，

唔撚忍啦，amd yes

本身iPad 7nm a12x/z推高功耗已經勁過intel u
今年係5nm a14架構